孟加拉男子勞審處大鬧被罰款 稱已即場道歉 上訴庭裁勝訴撤定罪

上訴人Mahesh J. Roy 由資深大律師麥高義代表，律政司今次以介入人的身份，參與今次上訴。

麥高義指，案發時上訴人在勞資審裁處法庭內，曾干擾法庭程序進行，但他之後有道歉和平復情緒，事件一度交由警方處理，但因非警方管轄範圍，警方當時都不知道如何做，只着上訴人離開，翌日再返警署。
被裁定作侮辱行為被裁定罪成及罰款

期間審裁官將案件押後兩次，着上訴人尋求律師協助，指上訴人案件不適合於勞資審裁處理。審裁官於2015年8月27日引用《勞資審裁處條例》42條，按簡易程序，裁定上訴人「侮辱行為」罪成及罰款。

麥高義指，案件性質在法庭內的藐視法庭相似，更與刑事檢控相似，有可能被判入獄刑期，所以檢控方必須呈交證供，至少都要瞭解上訴人在庭內發生什麼行為、理由、如何犯事等，更有可能傳召上訴人的身體癱瘓的同居女友出庭作供，究竟同居女友與上訴人說了什麼，而令上訴人有此行為。
律師質疑無控罪書及案情

麥高義認為，本案無控罪書、控罪詳情、傳召員、播放庭內片段、證人、證據，以及其意圖等，有違一般刑事檢控程序，故要求撤銷定罪。

不過上訴庭副庭長林文瀚提問，若上訴人在庭上道歉，是否可以了事。律政司代表回應，根據裁判法院一般做法，若性質輕微，被告只要道歉，便可以了事，最終視乎案件嚴重性。上訴庭最後裁定上訴人勝訴，押後書面裁決。

案件編號：CACV 226/2015